\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{~}
%% Pour les images
\usepackage{graphicx}
%% Pour les marges
\usepackage{geometry}
\geometry{hmargin=2.5cm, vmargin=2.7cm}
%% Pour les liens (en couleur)
\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}
%% Pour les bouts de code
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\definecolor{gris}{rgb}{0.90,0.90,0.90}
\definecolor{bleu}{rgb}{0.17,0.49,0.68}
\definecolor{vert}{rgb}{0.17,0.68,0.22}
\definecolor{rouge}{rgb}{0.81,0,0}
\lstset{language=Perl, tabsize=4, backgroundcolor=\color{gris},
showspaces=false, showstringspaces=false,
breaklines=true,
keywordstyle=\color{bleu},
stringstyle=\ttfamily\color{vert},
commentstyle=\color{rouge},
identifierstyle=\color{blue},
framexleftmargin=2mm, xleftmargin=2mm}
%% Pour redéfinir les en-têtes
\usepackage{fancyhdr}
%% Pour la profondeur de la table des matières
\setcounter{tocdepth}{1}
%% Pour ne pas faire les espaces avant les :
\makeatletter
\@ifpackageloaded{babel}%
        {\newcommand{\nospace}[1]{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{}#1}}}%  % !! double {{}} pour cantonner l'effet à l'argument #1 !!
        {\newcommand{\nospace}[1]{#1}}
\makeatother

\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\begin{minipage}{\linewidth}
	\vspace*{4cm}

	\begin{center}
		\vspace{2.5cm}
		\vfill
		\begin{Huge}
			Introduction (rapide) à Perl\\
		\end{Huge}
		\vfill
		\includegraphics[width=7cm]{img/camel.png}
        \vfill
	\end{center}
\end{minipage}


\vfill
\begin{minipage}{\linewidth}
	\begin{minipage}{0.64\linewidth}
		\begin{Large}
			~\linebreak
			~\linebreak
			~\linebreak
			Luc \textsc{Didry}\\
			Julien \textsc{Vaubourg}\\
		\end{Large}

		\begin{large}
			\emph{LP ASRALL}\\	
			\emph{Année universitaire 2009-2010}
		\end{large}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.35\linewidth}
		\begin{center}%
			\includegraphics[width=2.7cm]{img/iut.png}
	
			\vspace{1mm}
			Université Nancy 2
			\vspace{1mm}\\
			IUT Nancy-Charlemagne
			\vspace{1mm}\\
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{minipage}

\end{center}
\end{titlepage}

\tableofcontents
\pagestyle{fancy}
\rhead{~}
\chead{\begin{Large}Introduction (rapide) à Perl\end{Large}}
\lhead{~}
\newpage

$body$

\newpage
\rhead{~}
\lhead{~}
\begin{center}
Copyright \copyright ~Luc \textsc{Didry} \& Julien \textsc{Vaubourg}, Octobre 2009
~\par
~\par
Copyleft : cette \oe{}uvre est soumise aux termes de la licence Creative Commons Paternité - Partage des Conditions Initiales à l'Identique 2.0 France
~\par
~\par
\url{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/fr/}\\
\url{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/fr/legalcode}
~\par
~\par
Les demandes de permissions supplémentaires peuvent être adressées à \\luc [AT] didry.org et julien [AT] vaubourg.com

Les sources \LaTeX ~sont librement téléchargeables sur \url{https://framagit.org/luc/intro-rapide-a-perl}
~\par
~\par
Le dromadaire Perl est une marque déposée des éditions \emph{O'Reilly} qui permettent son utilisation relativement à Perl sous certaines conditions\footnote{\url{http://oreilly.com/pub/a/oreilly/perl/usage/}}. Nous les en remercions.
\end{center}
\end{document}
